馮睎乾:假法治之名來反#MeToo,嚇怕真正的性侵受害人

重要的話講多次：呂麗瑤小姐若願意報警，事件會處理得更周全妥當。但在這個法治社會，她有言論自由，也有選擇不報警的自由。熱愛「法治」的人振振有詞：女人在Facebook貼一張Selfie，指控某男人性侵而不報警，令對方慘遭公審，有口難言，此風一開，難保下個受害人不是戴耀廷，而指控者則是共青團少女。聽來真的很可怕，也很可惡。說這種話的KOL非常聰明，因為他明白網絡散播得最快最廣的，不是知識和智慧，而是仇恨和恐懼。但一而再這樣說就有點愚蠢，因為這是挑戰讀者的善心。大家見國王穿上新衣而默不作聲，不是害怕國王，只想留他一點面子，反正他赤條條又不害人。但假法治之名來反#MeToo，不但說不通，更可能嚇怕真正的性侵受害人，逼他們退回暗角，連提也不敢提。

我是「深藍屍」，最講法治，問一條簡單問題：在社交網絡寫自己被性侵，但不報警，是否犯法？李澤鉅被張子強綁架，李嘉誠沒報警，當年何不譴責超人不講法治，助長匪徒氣焰？梁振英涉嫌非法收受五千萬，法庭未審，梁甚至未被起訴，大家是否也該隻字不提？公審有很多類，是否應該公審，不能一刀切。第一要考慮事件性質：官員貪污、性侵、賣狗肉、關愛座，統統可資討論，但討論價值則大不相同。第二視乎大眾掌握多少資料：所知越多，討論越有意義。
呂麗瑤撰文公開不幸經歷（並非單單貼Selfie），沒點男人的名──網民起底是另一回事──還怕大家看不懂，畫公仔畫出腸說明寫作動機：「喚起大家對兒童性侵犯的關注；鼓勵不幸的受害者勇敢站出來；讓大眾明白性議題並不是尷尬、羞恥或不可公開討論的事。」寫得這樣白，還好意思屈她公審？對，有些女人的確會誣陷男人，但一件還一件，既然你這麼有智慧，難道不懂因應具體個案分辨曲直？假設他日有同一個女人，在Facebook分別指控陶傑、我和邁克性騷擾她，你單憑目測，也知道三人嫌疑不可能相同。戴耀廷被屈又如何？以過分簡單的態度，粗暴處理本來複雜的問題，不但懶，而且蠢。

想人正視就更應該去報警
唔係喺fb打完文人哋警察想查你弱縮

呢條友係咪劉細良？

即係到時又要網絡公審啦,大家乜都唔知,單憑目測,就話陶傑冇可能係犯人,你極有可能係犯人?
家陣就係反對網絡公審,你寫篇文出來叫大家支持網絡公審,屌你老母啦

但假法治之名來反#MeToo，不但說不通，更可能嚇怕真正的性侵受害人，逼他們退回暗角，連提也不敢提。

成件事係有左膠同女權分子未審先判,將來到時真係畀人屈就會搞到狼來了

但係佢竟然可以調返轉頭鬧陶傑

我是「深藍屍」，最講法治

睇到呢度已經唔駛睇
多謝佢提供笑話

白撚癡成遍野邏輯有問題，係咪叫d女人比人侵犯完上網申下就得唔洗報警呀 唔報警查明點知你鳩叫係真定係假

文人相輕

屌你老母啦藍屍講法治
屌你老母啊全家死清光啦！

呢單野之後 發覺所謂連登多小學雞/唔理性其實好正常 唔係呢度易開AC咁 係因為出邊都大撚把所謂正常人係咁

點狼來了，你唔明佢意思

條友類比都唔識用就衝出嚟柒

話呂小姐講大話係言論自由

舉例都舉得柒過人

李超人使撚同佢慢慢磨?大撚把錢捐俾江總理一早搞撚掂啦，法治不嬲係弱勢嘅最後一道防線，我有底使撚同你磨法律?

梁振英個例子仲on9,不嬲屌緊嘅係司法機關唔就689ugl有嚴疑都唔去查，完全唔關未審先判

當你冇底又唔去搵司法機關查，加上表面證據不足，只係想單靠輿論壓力去造勢，邊到有說服力去叫人信你?

傻鳩黎

弱撚智

On撚9

刑事同人格指控都話言論自由
唔係諗住9UP無罪呀？

[quote]但假法治之名來反#MeToo，不但說不通，更可能嚇怕真正的性侵受害人，逼他們退回暗角，連提也不敢提。

性侵受害人正常做法係應該去報警 邊個叫你POST上FB?

一見到深藍屍即刻有五毛出黎叫好

雖然篇野都係9，起碼通順過琴日果篇先既都

支那狗五毛學人講法治

啲女人車禍炒車完第一件事都係ig 開live啦

貼上FB有錯呀？